【颱風追擊】1714號熱帶氣旋 帕卡 PAKHAR（16W）#7

颱風追擊：熱帶氣旋帕卡
1714號熱帶氣旋 帕卡 PAKHAR(16W)
來源：老撾
意義：生長在湄公河下游的一種淡水魚
【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲ 全球預報系統 (GFS)

▲ 各機構綜合預測

▲ 過去48小時動畫

111

若自動更新圖顯示的並非最新時間圖像，請按實圖片並選擇使用瀏覽器模式查看最新圖片

◤颱風追擊必備資訊

◆ 香港天文台 (HKO)：
◆ 日本氣象廳 (JMA)：
◆ 中央氣象台 (CMA)：
◆ 中央氣象局 (CWB)：
◆ 韓國氣象廳 (KMA)：
◆ 聯合颱風警報中心 (JTWC)：
◆ 美國海軍實驗中心 (NRL)：

◇ 認識熱帶氣旋：
◇ 熱帶氣旋實時資料：
◇ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

【註】 以下圖片會自動更新

▲ 衛星雲圖

▲ 水汽圖

▲ 熱帶系統分佈

▲ 渦度

▲ 垂直風切變

▲ 高空輻散

▲ 低層輻合

▲ 駛流圖 (請按照熱帶氣旋的氣壓參考)

▲ 浪高／浪向

▲ 海水溫度

▲ 熱帶氣旋會怎麼走？

點解屯門次次都feel唔到有幾大風..

決定起身食個早餐先

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／濕度/海平面氣壓

▲ 本港風向及風速／最高陣風/能見度

▲ 珠江口天氣雷達／閃電定位

▲ 廣東省及珠江口雷達

▲ 廣東省及珠江口降雨預測

▲ 廣東省及珠江口陣風，閃電定位

果峰再大啲就好了

我認為係橫瀾島正南方 114.2左右

東區表示好大

LM
唔夠一個鐘爆一個po

世界未日咁

肯掛9號未

十級不安 啲風聲

有冇杏花邨巴打？

沙田陣風都111

但赤柱東南 長洲東北

橫瀾風向過咗正東

澳門自己上9，10啦

咪撚信大交合呀呢獲，第二個班底黎

新西大風到

杏花村已沉

唔係當風唔好出聲啦
利申：啲窗俾個風屌到啪啪聲

Pre-10 就仆街了 收工又滯留

痴線 好似仲大風過上次咁

唔知澳門會點呢？

直覺長洲應該上唔到118

大交合今次仆街，錯咗都唔改

強8 正南話西南偏南

lm

橫瀾氣壓回升鳥

有冇杏花邨啲浪嘅片

打鼓嶺 青衣
呢兩個站可能要龍捲風先有烈風

summer intern

我懷疑大交合想助攻收澳門皮。呢個風咁撚勁再加上明知馬交炒佢先來玩野

唔好屌我隻窗ok

友 誼 大 橋 北 峰 東北偏北 62.3 76.7

即刻烈風

如果個風登陸左，天文台會唔會當無

捲咗個屎忽出嚟

澳門暫時未話好大風

變澳海城

舊帖文集合，方便大家翻查舊帖文中既資訊

【颱風追擊】1713號熱帶氣旋 天鴿 HATO（15W）#15

【颱風追擊】1714號熱帶氣旋 帕卡 PAKHAR（16W）

【颱風追擊】1714號熱帶氣旋 帕卡 PAKHAR（16W）#2

【颱風追擊】1714號熱帶氣旋 帕卡 PAKHAR（16W）#3

【颱風追擊】1714號熱帶氣旋 帕卡 PAKHAR（16W）#4

【颱風追擊】1714號熱帶氣旋 帕卡 PAKHAR（16W）#5

【颱風追擊】1714號熱帶氣旋 帕卡 PAKHAR（16W）#6

感覺勁過上次

如果係澳門同香港之間登陸澳門應食得冇咁應

次次都食正

北區嘈到拆天 好驚

筲箕灣撚表示準備食眼壁

唔好再漏水呀屌你 轉個方向

雨帶就過

轉正東風了

天鴿已經要共軍 唔知今次會點呢

青衣個站真係垃圾...
明明青衣大風到仆街

雨帶一過應該風力會跌

大交合應該係諗住數據上掹車邊去避開掛9/10
我估8東南一直到完場

終於轉正東風 應該會回落一陣

唔係講笑 岩岩落到街啲風吹到啲雨好似水龍捲咁

訓係度同隻貓睇住d風fungfung聲很爽皮

大交合亂定位淚起民憤

可能上次太恐怖

三房一廳全部向東 仲要係大窗大玻璃 漏緊水

葵興啲風聲恐怖到

岩岩屯門勁大風

定錯位都算，風向都唔識分

係咪借咗天鴿班底過澳門

收7折到仆街la

如果係大玻璃幕牆真係gg

有無澳門實測數據睇下係咪已經持續暴風

天光了

x2
不停換毛巾

吸水吸到天光

其實係咪叫做吹正香港

澳門幾大風

SMG 21.5 114.1

Direct hit

抽氣扇啪啪聲...窗又呼呼聲...耳又嗡嗡聲...水又滴滴聲
屌你

agger
個站收埋喺枱底

雨帶幾時過?

屌直襲hk...

大交合：唔係

屋企向南
仲勁過癲鴿十號個時

岩岩行去大圍火車站， 全身濕晒

啲水係冷氣機到吹入黎

又換毛巾啦

隻貓冇嚇親咩

掛住睇澳門分咗心

屌佢老母未到四點開始漏水
扭毛巾扭到宜家皮都甩兩層

成抽眼璧雨帶食晒都唔夠力上颶風，應該差唔多完場 ？

馬鞍山好恐怖 上次都無咁勁

港豬噢大橋

我都係呀

錯哂

可唔可以快撚啲完

X2

我屋企個間房仲要勁大個窗台, 由5點起身無訓過, MON住驚D毛巾濕晒 , 一陣有機會落番3號又要返工

荃灣
好大風好大雨
樓下水浸

廚房廁所 漏晒水
好想訓呀...

禮拜日大交合得新仔開工？

的確有可能去到113.9E但本地普遍吹東至東北風，原因係現實有摩擦力，一般風暴係正南會吹東至東北風，風暴要移到西南偏南先轉偏東風
歐中都支持呢個講法

另外，GFS既預測可以見到，帕卡中心並非渾圓，而係較為狹長，呢個情況下都會令風向變化同理論有明顯差異

唔洗再睇風暴路徑，睇雷達圖像256直襲香港

大交合咁都唔掛9係想害死人 ？

大交合：係又點？STS直襲，9都慳返

屌，我呢邊仲大風過天鴿果時，嘈到醒撚左。望出去見到有成隻鋁窗跌左係街 好彩係清晨無人，如果唔係死人都似

啱啱先換完
滲緊水

IP都唔洗check

澳門未有風但大乳，睇左幾左都係預測澳門login

屌 我樓下大堂爆撚左度門

下?

睇落似香港食正 澳門反而唔中

澳門自己升格做颱風啦

中國建築起架喎

九同八大家都留係屋企架喇

你睇下地下...一滴...兩滴...三滴...

鴨脷洲

功力已盡

按照珠澳雷達測風圖黎睇大交合定位完全冇問題。

好撚cute 呀

more

下?你講乜野

澳門執香港二攤啦都中架啦

大把星期日要返工既都係8號要返9號唔洗

今次係雨大 上次冇雨

大風介賣萌
你隻沙膽貓

土瓜灣
大雨到hihi
樓下水浸

我都仲係keep住係張床度追緊風

TEMPO G45kT

各位可以準備定條j屌佢隻大風眼

屌你上次10號毫無感覺，而家係咁搖
已經唔係當風位

今日十點機飛台北 第三個風仲黎緊

有咩工係八號要返九號唔洗

好有feel

我呢邊都係嘈到醒咗

土瓜灣x2 你邊個位水浸。。

萬寧員工加油

澳門點頂

四點幾比風吹醒到依家
訓唔返 太嘈

屌好撚眼訓但又想繼續追風

無得頂

惠康百佳七仔ok掛

我公司早更
利申返緊通宵更

成個盤拎入房裝水

鬆

未瞓醒咁嘅樣

井字樓低層 對正通風位
扯風扯到啲雨打橫飛 啲大垃圾桶都吹晒入井

兩隻

香港樓宇大測試 出哂水好想放棄

我係嘈到訓唔到

叩見主人

係咪就快完場？

有人仲開緊工…

今個月香港做乜變左台灣一星期黎1-2個

仲勁撚過隻鴿

早半個鐘嗰陣 仲係東北東喎
已經過咗114?

今次真係可以用黎明果句核心既外圍係核心既內圍

IR唔錯

轉風向未
停雨未

我想訓教

點解可以咁撚勁架啲風

唔關事，你記住佢係STS，Direct hit係唔駛10既，唔駛10說唔會出9

大交合死唔上9

same here

平時唔檢查維修既結果

牆身起晒泡泡
吹撚完未

啱啱屋企嘅燈閃咗一吓

成晚無訓
俾我訓下得唔得
大角咀聽到消防車聲希望無事

same
但我放棄左

等澳門無得抄功課

小西灣撚表示開始轉風向
有得訓

澳門暴雨

角度同位置好靚
但力水就差少少

第三個風幾時黎 今晚飛 三十號走我唔想回程再delay呀

長洲氣壓仲跌緊
顥示個中心根本未過長洲

藍灣爆左幾多隻窗

定撚錯位
如果係ty大交合真係死十次都唔夠

十號波都冇事
第一次搞成咁

南區撚表示風勢開始減緩

9 東鐵 即cut d c 9 加價

係咪 中出香港？

澳門情況如何

滲哂水

比我訓啦 屌你老母閪
快撚d收皮啦 風

有風假咪hea陣
我呢邊都好大風下
搭半睇下訓唔訓到

睇下臨login 上唔上到 ty

頂盡頂到12

攬住膠盆訓

橫瀾氣壓正在上升
長洲就下降
我覺得而家先係114-114.1

如果係ty應該無咁易定錯

風速下降了⋯⋯⋯玩了

咁係你大安止意姐 過左個風搵人搞搞佢啦

四五點嘈醒左到而加都未訓到好撚嘈

咬到冚冚聲喎

根本而家就係ty direct hit

風假係邊
準備12點準時返工

橫瀾島、天文台氣壓好似已見底

樓下油站仲開緊

橫瀾島風力已經回緊

吹

6時10, 八站平均為50.1, 達天兔標準.
值得留意是, 八站陣風非常猛烈.

間房向東南，隻窗係咁被風屌，啪啪聲

好驚

好撚恐怖

會所 準備出門口

吹緊咩方向 點解仲係咁撚大風

你地又知十二點落嘅？

我想訓教 訓左一粒鐘咋

同樓上windy啲圖咁大出入咁嘅

騎劫多張

冇啦，唔阻大家學術討論

on9點出門口。。。

50.1已經勁過天免

貢撚橙 飲食？

我只係12點要返工姐

西貢撚表示 比風聲嘈醒咗

屌你兩隻貓黎嘅喂

我一粒鐘都未訓過呀

青衣未落油庫前唔會咁㗎

啲雨吹到好似向左落咁

沙田撚窗就吹爆

狹長中心定位一般都有較大爭議，以目前情況，如果以成條野既最北黎做中心，當然會東d，但整體黎講，由於佢係一條野咁既狀態，最完整既中心較大機會係條野既中間，咁定位自然會較西

我牆身都中晒伏
唔知點算好

寫明騎劫

係飲食

南區d風好大

而家係咪風弱左？

有冇颶風實測???無又點TY???

D樹一個禮拜係咁吹 多多都唔夠塌

最近2次先係咁
今日仲嚴重過星三

等風過

冇

兩點幾想瞓嗰陣發現啲窗開始漏水 咁啱會漏水嘅窗下面都係床 毛巾每五分鐘扭一次都係逃唔過床濕嘅命運 成晚冇瞓過 潰已崩

調整後回升且創新高

最後接近香港未?

上水風同雨都好似細緊

CMA 21.3N 114.2E

N0.1 W0.2

屌我見到樓上講鋁窗跌落街都係諗起呢幕

STS 110km only

假架啲樹

望住條港珠澳，感覺好似搖搖下咁

快撚啲冧

而家出特提話準備轉東南就差唔多

我仲要pt仔 上次天鴿我以為8號唔洗返 7點即刻打黎問我係邊

馬鞍山吹到篷篷聲

好撚大風呀

我座樓都搖更何況係個條垃圾

唔係床都驚佢水浸

粉嶺大風到痴左線

我仲腸胃炎
好難得唔痛，醒返又痛過

陰謀論:
大交合想利用帕卡東北象限強同中心偏長既特性
將定位定於偏西, 直接發8SE
即使帕卡最後以STS上限登陸, 都有理由唔上9/10 (非TY)

Same 呢到好多同路人

9點要interview 仲去唔去好

大埔都係

快撚D吹冧佢啦

比用幾十億修理返

9點如無意外仲係8SE喎

轉風向好無

靜左？

pt就射佢波啦

巴打住邊頭

長洲一野爆上95

都無人in你啦下嘛？

你打少2個零喎

乜撚野interview 8號都搞咁撚勁

沙田

庇利街

8仔都照in咩？

我唔要聽到有聲啊

轟轟聲啲風聲
係咁有玻璃樽跌落地聲
唔知係咪啲回收箱

天文台掛

係咪安靜左？

PT 咁都仲返
玩命咩

天文台？

長洲泳灘好接近颶風
係咪考慮下升颱風???

雨帶就走 準備花生睇澳門

粉嶺友表示絕對大風過天鴿

同巴打一樣

大美督破百

點解我仲聽到有聲㗎?!

澳門天文台請人

明白了 多謝解釋
即係又錯唔曬
但係0510出東北你點睇

今日臨時天文台主任之類

屯門南

我成個窗都係葉

沙田好似轉咗風向

佢話照開 叫我自己衡量安全

嚇撚死我
d風大到吹咗d樹枝埋我窗
勁驚爆玻璃

可憐家父要番工

但如果直接睇分區風向，5:10am 到呢段時間應該係 8NE，依家改發 8SE 都未遲

長洲泳灘

個風而家好似已經最近? 咁黎12點落得個波

長洲泳灘持續風力111

係呀 好勁

0510先出8東北較合理

好大風😱😱

天光又開始成個po返工水浸爆窗
學術討論呀 冇人想知你屋企邊度爛幾點返工出街

咁撚on9 唔方咩好工 咪撚去

乜西野工黎

陣風好癲

都係仲嘈緊 想落樓買早餐都唔想落

個風應該到左極限了

好大風

想定唔想

有親戚去咗長洲玩 希望無野…

JAL 屌好on9

幾點3號?

長洲泳灘 ENE 111 (F11) | 147 (F13)

係咪我錯覺 呢個風感覺勁過天鴿？

佢定偏西就可以直接以個風既定位做8SE
慳左個風由東掠西既過程

好似細雨左???

你見咩工,而家都仲會IN人咁恐怖
唔通你IN G4?

大老山：E 129 (F12)｜170 (F15)

長洲加油

太大風大雨 暫時唔去

差不多會回返架喇
條雨帶就快過境

好奇一問 如果8號波反工途中比個垃圾桶車到/出左意外 有冇工傷賠？

宜家上個10又唔啱時候，結果強8封頂

我相信唔係錯覺

兩個鐘前已經講緊

長洲泳灘好近海平面
真係唔係颱風級數咩

雨帶感覺勁過天鴿 漏水漏得好勁

娘親一陣仲要返工
唔送到佢到公司門口都唔放心

屌咁撚大風人都企唔穩
點樣返工

有

好撚大雨

家母工已返 俾錢佢搭的士算

因為食到雨帶啫

起碼佢唔係向住我屋企吹 啱啱係吹正
打緊呢句時陣風好強

中心係邊其實非常明顯。

怪獸級8號

長洲長洲

其實夠架啦
帕卡盡左力

係咪J字頭公司

雨帶過左應該回落

好大雨呀

呢個真係強烈熱帶風暴？？好撚大風喎

上次10號風球 有班友Ocamp入長洲
斷水斷電斷信號

你屋企漏水係你平時唔做好檢查維修引致既後果

吹到法法聲 上次都冇咁大風

起碼升佢做TY啦

係

屌咪撚返啦咁危險
我要返早都諗住射波
利申 做便利店

巴打

我想訓教呀

細咗好多了

澳門係點睇進入最大嘅雨帶區未

再北啲澳門又中

係咪收皮了

帕卡 你走吧啦
大風到有d 驚

岩岩靜左陣依家又蓬蓬聲

就爆咁

有冇人覺 d 風勁過天鴿

諗緊藉口 我仲要上山 個私人會所係山

水浸爆窗 呢啲形容個風既威力都唔講得
又黎post 霸

屋企d 窗好似就爆咁

五分鐘前有消防聲
希望無事

7字頭定O字頭

隻窗得返條'La'仔都仲有雨入黎

預計八號會掛幾耐？

依家又嘈喇

實測冇颶風真係九號可以省返，強八封頂

好撚驚啊啊啊啊

同佢講行唔撚到去搭車
想我死咩
一係晏少少返

咁即係係邊

有隻窗畀佢吹開左

加油呢d公司唔入都罷

靜左

皮已收

有冇澳門情況

轉風了
東或東南

拜拜

其實睇windy個雲、雨圖，同而家大交合個雷達圖
都已經好大出入，windy張圖就計出嚟嘅，雷達就測出嚟嘅
我就信雷達多啲喇

有無人知第三個風點？

仲係強風上限

有澳門巴絲話無事，無咩風

點睇

好撚不安 打風打到世界末日咁

有冇諗過有人等緊你接更
利申 做便利店 今日放假

岩岩射既精即刻吹走左

睇唔明求教

赤柱依家無雨
睇下係咪吹乾風

好似話就快完場

將軍澳大風到痴撚左線 勁過鴿鴿十倍

同求

+1

你想我死咩
企都企唔穩
其實係因為有個A更
住便利店隔離先放心少少射波

你有in過？諗住唔去算

四點到而家冇靜過

睇實測唔係仲準咩

05:50

06:20

D風好撚勁 向東

東鐵綫收皮

呢頭講完靜咗，長沙灣又大風過

拿拿聲完場啦 淆

勁好多 上次啲風無吹到呯呯聲

點解？

8號仲叫你照IN唔方好得去邊啦

屯門乜都無曬

巴打好波

天水圍北 同天鴿一樣咁撚大風

跪求帕卡快d 走

me現役奴隸

+100

對住窗口打J射出街

根本係長洲以南

長沙灣發發聲

赤柱過左雨帶都仲有烈風

+1 勁嘈

個重點係點解大家會睇到呢幅圖

雖然追風幾刺激
但可唔可以唔好黎第三個風
打親都唔洗訓

真正嘅屌風眼

算唔算高空擲物

八號都要interview
到時就十號都要返

我諗已經有巴打貼既另一張雷達圖充分解答到呢個問題

一定中香港嫁咩⋯⋯⋯

虐兒

澳門死了

塔門﹑大尾篤keep住破百好痴線，即暴風圈覆蓋全港

沙田咩風向

依家仲勁過隻鴿

我啲邊已靜三分鐘

好質疑係咪真係得STS

港鐵東鐵綫列車服務受阻。

港鐵表示，初步發現大學站附近電力跳掣，東鐵綫列車整體車程多10至15分鐘，紅磡至羅湖15分鐘一班車，紅磡至落馬洲20分鐘一班車。

屌喇星 勁過星期三
利申岩岩落完街吹風黎

每個罰一萬+*哥都唔夠賠

馬鞍山表示認同

keep著感受到耳壓
頭都痛鳩埋

吹到好驚
唔敢訓

jal啦

澳門

元朗好大風

好嘈呀

吹到心驚膽跳

而且，我亦有引用雷達圖去說明，歐中同GFS既預測只係輔助

渣甸

珠海雷達

你冷靜啲啦好冇

烈風8中3

大風到痴線

來源好有可疑

澳門d解放軍係咪又去曬珠海避難

有無咩tips

咪係 唔想返工

何文田停咗雨
啲風唔算大

大交合Mon post

摺緊被

氣壓呢橫瀾回升緊，長洲未見底
個風結構唔靚到最低氣壓係中心東北？

我俾啲風聲嘈醒咗

唔好咁啦，一陣人哋冇工開呀

same

準備去馬交中暑

露台d地拖地桶飛晒出去 隔離屋露台部洗衣機都反埋

依家靜咗

台主會唔會係

市長被消失？

仆街好彩冇去打機 去左真係要游水翻去

就係唔撚該 多鳩謝 唔好中香港
我想訓覺姐

睇埋0645就訓陣

9仔真係出得過

抖唔到氣但又成村人圍住條友

沙田打仗咁
吹開左道門

長洲都收油了⋯⋯
真係無TY
無計⋯⋯⋯

好慘

係咪12點左右完返緊工濕撚哂

香 港 天 文 台 在 2017 年 8 月 27 日 上 午 5 時 31 分 至 上
午 6 時 30 分 於 各 區 錄 得 強 風 或 以 上 的 風 速 如 下 :

最 高 持 續 風 速 達 颶 風 (12 級 風 ) 最 高 陣 風

大 老 山 131 公 里 / 小 時 170 公 里 / 小 時

最 高 持 續 風 速 達 暴 風 (10-11 級 風 ) 最 高 陣 風

長 洲 泳 灘 112 公 里 / 小 時 147 公 里 / 小 時
橫 瀾 島 110 公 里 / 小 時 136 公 里 / 小 時
昂 坪 108 公 里 / 小 時 149 公 里 / 小 時
大 美 督 106 公 里 / 小 時 146 公 里 / 小 時
塔 門 105 公 里 / 小 時 138 公 里 / 小 時
長 洲 99 公 里 / 小 時 155 公 里 / 小 時

最 高 持 續 風 速 達 烈 風 (8-9 級 風 ) 最 高 陣 風

坪 洲 84 公 里 / 小 時 123 公 里 / 小 時
大 埔 滘 76 公 里 / 小 時 109 公 里 / 小 時
西 貢 75 公 里 / 小 時 127 公 里 / 小 時
沙 洲 73 公 里 / 小 時 96 公 里 / 小 時
天 星 碼 頭 68 公 里 / 小 時 106 公 里 / 小 時
赤 柱 67 公 里 / 小 時 117 公 里 / 小 時
啓 德 64 公 里 / 小 時 114 公 里 / 小 時

好多香港人去澳門個高登起底組大鳩佢地話個風仲勁過上次嗰個
撚狗咁撚

本港最新風力指數：

62.9 (程度屬強烈)
市區普遍吹強風，陣風可達每小時100公里，
離岸及高地普遍吹烈風，部份地區更可能受到暴風的吹襲。

接近10號水準

點會反到咁西利
地方一定好闊比佢打關斗

見到個廢老比棵樹壓住

好撚大風
我覺得勁過隻鴿

成晚訓唔到 濕撚哂 天光先開始靜

支那人有常識就唔會搞到咁啦

我都係
六點醒左訓唔返
聽到啲風聲同窗震聲
好耐冇試過吹到咁 可能之前吹唔正
天鴿果陣靜到

62.9 對上一個指數係幾多

有無報驚

有冇幫廢老報警

離岸海域及高地吹颶風，而澳門普遍持續吹颶風，符合香港天文台及澳門地球物理暨氣象台的十號颶風信號和十號風球標準，顯示貝姬實為颱風。

抵啦

~71

仲上連登

差少少就係差少少⋯⋯
無計

出去飲早茶既廢老？
報驚啦巴打

岩岩落街買野食點解好似仲大風大雨過上一個

唔做壞事

有無幫佢報驚

停風停雨喇，可以掛返三號

大佬山110mph 同德州個個有得揮

暴風8中1 烈風8中3
強8

報咗驚未

但食雨帶不嬲都有刷到颶陣可能性啵

報驚啦屌

沙田係咪轉左風向
好似無咁大風
d毛巾無咁濕了

聽到啲雀仔叫係咪收得皮

澳門係咪停咗電

天星烈風

今次無貝姬咁勁了

其實差唔多

又停？

其實都接近

依然有強烈陣風

係咪澳門都中招

人地叫救命呀

頂到8點先好落波呀

Same好似冇滴得咁密 細雨左
紅磡撚

青衣陣風依然好勁....

好肚餓 有無屯門巴打知個風細左未
準備剃鬚落7仔買野食

有無澳門LIVE

今次個風又多雨水又大風
上次隻天鴿都冇咁勁

澳門好似街燈開始斷斷續續了

珠海又截電？

無圖你話掛係棵樹都得啦

長洲過左雨帶繼續升
~104

屌你頭先D氣壓整到我隻耳仔唔舒服

在尖沙咀天星碼頭大風大雨，維港在暴風下出現白頭浪，海旁有數名市民垂釣，其中一人說，一向會在尖沙咀海旁釣魚，不過就是首次在八號暴風信號下釣魚，會注意個人安全。

沙田呢邊仲好大風喎

已八中四 (機場)

向中國買電嘅後果

將軍澳完場

愛祖國用國貨

上水天平表示仲係吹到地板都震埋

呢度有冇馬交巴打可以講下馬交咩情況
定係已經停晒電上唔到網

SPECI VHHH 262234Z 08040G54KT 2900 R07R/1100D R25L/1300D R07L/1500D R25R/1400D +SHRA FEW015 SCT032 26/25 Q0995 TEMPO 3000 SHRA=

烈風8中4

挨唔挨到去十二點

mon撚哂澳門高登起底組個FB . 好似停左電

係咪姑姑固？

今次雨水

上次海水⋯⋯

雨大風唔大

5點50分，橫瀾島海平面氣壓比長洲低

6時正，橫瀾島海平面氣壓與長洲相同

6時10分，長洲海平面氣壓比橫瀾島低

假設最低壓既站最近風暴中心，可以推斷6點時，風暴中心正由較貼近橫瀾島經度既位置移去較貼近長洲經度既位置

澳門狂風暴雨，好得人驚呀

如果今個星期又吹黎香港 澳門係咪可以正式蓋旗

澳門2度重創

香 港 天 文 台 在 八 月 二 十 七 日 上 午 六 時 四 十 五 分 發 出
之 最 新 天 氣 報 告

本 港 地 區 今 日 天 氣 預 測

吹 烈 風 程 度 東 南 風 ， 初 時 南 部 吹 暴 風 ， 高 地 達 颶 風
。 今 晚 風 勢 緩 和 。 多 雲 ， 間 中 有 狂 風 大 雨 。 海 面 有
非 常 大 浪 及 湧 浪 。 日 間 氣 溫 徘 徊 在 26 度 左 右 。

吹 烈 風 程 度 東 南 風 ， 初 時 南 部 吹 暴 風 ， 高 地 達 颶 風

第一次STS達標?

我都係青衣

澳門碼頭開始入水

德州個個

預計星期幾到

bin c

呢啲真係on撚9

風向?

少少風啦
無頭先咁勁

高地達颶風

根本唔係STS...
邊有STS可以百幾公里吹到大尾篤暴風

涼緊冷氣，冇人有提過停電，唔好聽人吹

6點hko定到過晒全港啦

在 上 午 7 時 ， 強 烈 熱 帶 風 暴 帕 卡 集 結 在 香 港 之 西 南
偏 南 約 120 公 里 ， 即 在 北 緯 21.4 度 ， 東 經 113.6 度
附 近 ， 預 料 向 西 北 移 動 ， 時 速 約 28 公 里 ， 靠 近 珠 江
口 以 西 。

過 去 一 小 時 ， 受 帕 卡 的 中 心 環 流 影 響 ， 香 港 南 部 持
續 吹 暴 風 ， 高 地 更 間 中 達 颶 風 程 度 。 帕 卡 正 在 香 港
以 南 掠 過 ， 並 會 在 中 午 或 以 前 於 珠 江 口 以 西 登 陸 。
預 計 八 號 烈 風 或 暴 風 信 號 至 少 會 在 上 午 大 部 分 時 間
維 持 。 除 非 帕 卡 進 一 步 增 強 ， 否 則 發 出 更 高 熱 帶 氣
旋 警 告 信 號 的 機 會 不 大 。

荃灣好大風 啲雨完全係打橫片過來

即係可以掛10？

長沙灣一時靜，一時就勁大聲

一陣人地澳門比人斷電又水浸 香港人又會比澳門人鬧

風力指數: 65

澳門有事唔屌黨，唔屌政府，屌香港

本港最新風力指數：

65 (程度屬強烈)
市區普遍吹強風，陣風可達每小時100公里，
離岸及高地普遍吹烈風，部份地區更可能受到暴風的吹襲。

可以唔洗諗9,10了，強8

冷氣機位係咁漏水，又要涉毛巾又盛

個人認為距離約80km
中心風力120左右

睇埋7點訓陣

接近十號嘅風力

瞓，追咗成晚

美國罵中國 中國罵台灣

橫瀾島氣壓計好似一路比其他站點偏低，不過呢樣嘢我唔敢100%肯定。

定位

澳門巴表示仲係大乳，風未到

個風靜左

赤鱲角 東 76 101
長 洲 東 103 136
長洲泳灘 東 95 139
啟 德 東 46 78
流浮山 東北 55 92
西 貢 東 64 102

沙 田 東北 36 73
打鼓嶺 東北 38 79

大美督 東 98 129
大埔滘 東 69 92
塔 門 東 102 121

連沙田打鼓嶺都接近強風

掛條撚.....
大交合連上TY都唔撚肯何來有10

好似係香港人搞到佢停電咁
香港人與狗不得上車

無改

青衣

嘩屌你老母啲陣風勁撚到 真係下意識勁大聲屌左出黎

注意安全啊

蜘蛛俠開始收皮

其實應該依家應該出9號
食緊眼壁
全港風力係急升緊

無計 人地有23條

半圓效應十分明顯

係屋企唔出街啦

再加上佢中心可能係有颶風風力

學算啦 佢地點會認衰

個風走未 好撚眼訓

有冇圖

笑撚死

4-5點好勁，依家靜了

大量飛機等降落 go around🤣🤣🤣🤣🤣🤣🤣🤣

早上大部分時間8號@@

好撚癲

烈風8中4

西北太平洋咩事....
一星期颱風懷舊體驗套餐咩
一次過體驗溫黛同貝姬

本來對澳門無乜壞印象
自從打完個天鴿 澳門人現曬型
利申：香港人 有澳門身分證

應該強8啦 上唔到10

漸轉東南，錯既都變返啱啦8SE

復刻

張圖好撚正

八站平均已達57.1
近年(12年起) 上一名為韋森特(60.1)

其實都算事實實際體驗上係

之前一個鐘唔係已經話過晒香港咩

青衣轉風向, 氣壓降(耳仔痛)

113.9度大約係機場正南，如果你有係長洲緯度而又係機場經度既氣壓讀數，相信可以幫你搞清楚呢個問題

利申: 唔係大交合打手，上面都只係以數據推斷，唔一定岩，亦唔代表113.9一定錯，最初我既回應已強調狹長中心從來爭議會較大。觀測數據不足之下定位當然存在誤差，更何況呢隻風從來都唔係容易做到定位

Mean得黎簡單直接

澳門吹西北代表....

北區冇咁大雨但仲係好大風
周圍啲野吹到馮馮聲冇教好訓 但已經冇訓過

利申住村屋

隔離話仲有第三個風
係咪堅

記得影幾張相上黎

重上緊

長沙灣已完場，各位早抖

下降緊喎⋯⋯⋯

聽到救護車聲
希望冇事

大埔大風大雨

吹到黎先算

係長洲出既話對香港最大傷害

有張完整故事

中心狹長 會安靜一陣

屋企冇刪窗但唔係屋企

李嘉欣

GG

大概會維持幾耐個8號， 想訓但唔敢訓

好似又有返風
究竟完未

風力指數一路升緊

如果係113.6澳門點可能仲吹北風

好想訓

上午大部分時間維持

D風好似大返

又黎料

又有返一陣風 完未
過風過緊定我地係正中間？
唔識睇啲圖

真係吹到過嚟香港應該還好
澳門就難講

8中4 呢十年除左十號波果兩個 好似冇咩風做到8中4

呼呼聲

長洲111

小西灣表示，風好似細左啲…
但我成晚驚到完全冇瞓過…

準備好屋企變游泳池未？

呢個時候仲堅持出街，甚至釣魚，係海邊跑步嘅人應該簽份不拯救同意書，唔好累街坊要救佢

住向東南拎定爆谷等開show

長 洲 東 111 136

又蓬左聲

第1個STS達標
雖然我覺得有120

1140？

都係差少少
要120⋯⋯⋯

呢個風隻眼真係好奇怪
有幸親眼見證

元朗都未停過 keep住大風大雨

流浮山 57
就快8中5添啦

咩還好呀？
比澳門人屌三次都還好？

個風幾時走呀

8中5了

Agree

uncle圓呢

啲風大到吹開隻窗
見到外面好多垃圾吹左上天

認真我怕吹爛啲窗多啲

風力弱左好多喇

證明香港唔係60年代既時候

長洲回南先勁呀～一陣一定有颶持

巨jer 同風神

風力指數: 61.3

但澳門係

藍田撚 呢邊收曬雨 無風聲

啲風喺咁屌我隻窗，好不安，又好眼瞓，但唔敢瞓

長洲主站接力

唔好嚇我啦我冇刪窗但唔係屋企啊

其實吹10-20分鐘颶風都唔夠出10號
03杜鵑 流浮山都吹過颶風 最後得9仔

東涌 岩岩大風大雨 依家靜左一陣

下

唔係黑心 一陣澳門死9成

咪就係

唔救又唔得 但要佢地比筆救援費 阻嚇下都好

*環境 自膠

個窗吹口哨聲咁

未轉東南已經111...

點解唔返去

靜啦屌

咁都唔出9其實好有問題
如果出9一定係為左有10
咁直接取消左9算啦

上埋9號波都唔過份

跟錯大佬

我唔要聽到有聲

完

agger

跟住就有人會話
平時日日返工係打個風先有休息做到自己野，打風出去飲個茶、游下水 唔比咩

Exact7ly

Agger

希望長洲再上 睇HKO點死

無水浸還好啦

出9會停埋鐵路， 我諗大交合唔會咁做

葡萄牙+中國對英國嘅分別
大英祖國

烈風或暴風的風力現正或預料會[/size=5]顯著[size=5]加強。

沙田大風返

廁所成晚被風吹開門窗，仲以為屋企人肚痛出出入入

粉嶺大風到仆街 向西北都勁大風

本身好早已經去左男朋友到，琴日完全忘記左今日會打風 依家真係好想翻去刪窗，但好驚會變左呢到係我最後一個留言

依家仲係東風
係咪轉左東南又會再勁d?

馬交吹北風咁個中心直情唔係以澳門以南，個中心狹長都唔會吹北風

氣壓升返lu...

斜

(澳門電台消息) 治安警交通廳稱，來往馬場北大馬路向關閘廣場方向隧道及關閘廣場地下巴士總站隧道開始出現水浸，呼籲駕駛者勿前往上述地點。(鄭家賜 羅曉彬)

啲風可能已經幫你閂咗窗

完了

北區撚表示好驚，D風吹到好不安

呢個真係睇你點睇
八號烈風或暴風信號
實際上真係包埋暴風

窗lock吹壞咗
廚房隻窗開咗啱啱先知

耐人尋味

張雷逹圖係平行時空？？

又或者吹到跌左落街

澳門開始轉吹東北風

大老山170

根本啱啱先過大嶼山以南

家向東 吹到feel到床都係度震

而家先吹東南風

比上個鐘頭仲離譜嘅

應該吹咗好多垃圾入屋

尾聲

07HKT 定位+07HKT 雷達

帕卡應該上唔到啦

升氣壓會大風返?

CMA ty

帕卡好明顯係大器晚成

其實唔洗咁驚 可能大風到關埋咗

另外 Long J 115

澳門要10號

長洲 115

笑撚死me

好多人行緊去搭車返工

一巴車埋去大交合

cma計1分鐘平均
天文台係計10分鐘平均

想睇埋cma 定位

九號信號發出之最佳時機已過
希望長洲過120 大巴大巴車落去

又停電又水浸又要共軍幫手呀

機場好大風

有蛇蟲鼠蟻先最驚

會唔會吹爆隻窗..咁大風力

CMA係2分鐘平均

長洲 117

如果扯到次持續颶風 睇下點拆

117了

在過去一小時，大老山、長洲及天星碼頭分別錄得的最高持續風速為每小時131、99及68公里，最高陣風分別為每小時170、155及106公里。

長洲泳灘111唔寫，寫低d既長洲

升呀升呀升

117啫 又未到118

貝姬2.0

我覺得由三點開始西向量就錯左
根本一開始就偏北行緊
依家先行到香港以南
照依家方向又係直剷澳門啦！

蛇蟲鼠蟻人地都係走難姐，借你屋企避風雨

不要再説了 我依家諗緊去唔去坐車翻屋企閂窗

可能會唔知點解停咗係117

之後壞站

睇黎一開始就低估左

有人9號先唔洗返工
依家7點幾 大交合真係咁有信心

咪 暴風增強囉
9號吧

#個野壞咗啊

依加出去好危險喎，安全要緊

肯九未

諗唔明

8號捱到幾耐

一陣你想返無得返
返去啦屌

大交合

啫係又吹澳門？

而家9太遲了

咁都唔叫顯著增強?

唔係話細左咩？

中心正中應該澳門同香港中間下話，澳門以南？

長洲112
只有黑格比，派比安，貝姬可以相比
其實佢是咪颱風

長洲兩個站同時過百好似天鴿都做唔到

貝姬115 帕卡117

澳門開始大風

機場上次啲冧樹都無清理過
機場撚小心了

即刻同我關左個站

大膠盒點解釋好？

上到117你唔理 好波

一早就應該掛9

九號烈風或暴風風力增強信號 : 表示烈風或暴風的風力現正或預料會顯著加強

壞站

好似112姐

岑智明唔似會咁

最佳時機已錯過 暫且睇下會唔會過120

On9天文台

[ATC]熱帶氣旋帕卡航空交通集中討論區#1

求下你掛9

天鴿唔係兩個都颶左咩?

醒未呀大交合

有冇長洲巴打

台長訓醒未呀

大交合 咁都唔掛9

認識既岑智明唔似會咁保守

睇嚟未

終於感受到smg既味道

自膠
莫講天鴿，韋大爺都已經係

禮拜日都咁保守

屋企向東 食風食撚到
中環樓咁高點頂風力 多謝工程師

俾風水權傳染咗

汀角平均103，陣風140

定2邊d 人互換左

澳門掛風球支野之前吹霖左
咁今次點掛 ?

友 誼 大 橋 北 峰 東北 81.7 100.4
友 誼 大 橋 南 峰 東北偏東 87.1 110.5
嘉 樂 庇 總 督 大 橋 東北偏東 80.3 103.0
西 灣 大 橋 東 91.4 105.1

SMG

唔會掛到9啦,
一日唔升格,
再加上時機已過~~~
算吧啦........

強8已心足

等數據一巴一巴車落大交合到

咁樣叫「進取」喎我覺得

睇唔到有9 既需要喎
又唔係風向急劇轉變又唔係顯住增強

交合係咪裝撚左屎

見到好多巴打見人話九佢又話九
其實有無真係諗過九既標準同實際
有無諗過八既標準
定係只係風球撚

CMA 無升格

台長不怕萬人阻礙 堅持8

風水拳過左hko做分析員

穩陣 ? 手鬆 ?

食眼壁風力急升喎ching

炒車

香港最興高官落台之後做第二樣公職

升得咁快

依家無風聲

係邊度睇到仲有第三個風？

派台長去澳門啦

應該唔會顯著增強
Btw 算強8

屌你啦

如果你攞過去兩個鐘作參考
絕對符合顯住增強呢點
而且佢中心風力應該係有颱風級數

仆街颱壇都流料

強8 就一定

睇唔到有eye wall

風水權

又唔係要為十舖路
實測無颶
八號不嬲包埋暴風
咁點解要九號???

塔門同大美督仲keep住過100咁把炮今次

禾愛糖出左名

貝姬二世你話算唔算強8？

Luigi都炒車

Hko每小時定位

26/8
0940 T1
1000 17.8N 119.5E
1100 17.8N 119.1E W0.4
1200 18.1N 119.0E N0.3 W0.1
1300 18.1N 118.7E W0.3
1400 18.2N 118.1E N0.1 W0.6
1500 18.3N 118.0E N0.1 W0.1
1600 18.4N 117.7E N0.1 W0.3
1700 18.9N 117.4E N0.5 W0.3
1800 19.0N 117.4E N0.1
1900 19.1N 117.1E N0.1 W0.3
2000 19.4N 116.7E N0.3 W0.4
2040 丄3
2100 19.5N 116.6E N0.1 W0.1
2200 19.7N 116.5E N0.2 W0.1
2300 20.0N 116.1E N0.3 W0.4

27/8
0000 20.1N 116.0E N0.1 W0.1
0100 20.3N 115.3E N0.2 W0.7
0200 20.6N 114.8E N0.3 W0.5
0300 20.7N 114.5E N0.1 W0.3
0325 Pre8
0400 20.9N 114.3E N0.2 W0.2
0500 21.2N 114.1E N0.3 W0.2
0510 8SE
0600 21.3N 113.9E N0.1 W0.2
0700 21.4N 113.6E N0.1 W0.3

咁近又無實測有颶
你咁講好唔科學

要幫10舖路咁要個9黎把撚呀 取消左個9啦

明明個風走緊
都仲咁大風

唔升就仆得街 點返工

中晒伏

沙田又大風到吹開我房門

以一個距離一百公里左右的風黎講
長洲泳灘可以keep到一段時間11X
實測係冇 但實際係可能有

準備走，大交合定錯位

停雨停風喇 狂賀

咁你應該係屌九號個definition 喎

始終都係差dd 係冇實測有颶呢點有得拗

Btw 我覺得實際都有TY

其實九號真係為左十號先出 印象中好似得幾次淨出九

番波post啦

pre10 -> 無颶風 -> STS

樓下有救護車

咁天文台都係睇客觀數據姐
我覺得唔升格唔九號好合理
唯一要屌係個8SE

完。訓教

突然又一陣大風我屌佢老母

個幾次都好似係出完九上唔到颶風先咁

澳門20分鐘內由北風轉東風

呢個CASE 多數係比D TY 臨門實測無颶既做法

大約幾點落?

柒左自膠

08鸚鵡
TY級直襲 出9
風力實測唔過百 降STS
完

我會質疑係咪真係得STS囉
因為個估計都唔係完全唔合理

澳門準備，收皮

唉屌，9號先唔使返
出便大風到仆街

北象限

等睇又澳門9 香港8

威尼斯人

其實好多
瑪姫,杜鵑,莫拉菲等等

好大風雨扯開個窗

有早兩日經驗，無事掛

訓得 再見

如果澳門無颶,就真係無颶

醒咗瞓唔返

澳門又浸了

出沒

莫拉菲如果係岑大師揸旗,可能十左?

留意下東南象限

塔門仲可以112

橫欄又升番上90

塔門112

留意下風水

幾乎又直襲澳門，睇下個巫婆敢唔敢出十

浸緊？

係咪完咗

不了 8站實測無一個過100

唔會
一定係海平面有持續颶先
杜鵑有颶都唔十

乜撚野工嚟㗎

要叫神婆

杜鵑可航半圓+走得快

風水權要暫別氣象界了 各位繼續加油

八號烈風或暴風信號

9都唔出 再見了

澳門萬歲

淨係開上面兩個窗都吹到恰恰聲

黃色風暴潮警告將於本地時間 08 月 27 日 11 時 00 分生效。

差唔多到澳門

轉風向未？太和隻窗被中出 4 點開始瘋狂入水到而家

長洲而家114，平派比安

又大風返

澳門今晚又熄燈？

11點浸左全澳門了

澳門突然靜左，仆街了

因為你有耳仔

快上118

你明 我明 大家都明

喺酒店
突然心血來潮覺得有野會發生
過左三十秒 成個兩米幾嘅大窗吹開咗
廁所個天花冧咗一行

想bin hko了

旅遊業
其實上次10號有車都要返，唔使返只係因為西鐵停左

好擔心澳門既居民 希望唔好再有事啦

今日下晝約左拍野...
不過係室內既
大家估12:00天氣會唔會好d...
唔知通唔通知大家繼續定取消好
因為好難先約到...

唔知今次個八號波可以頂到幾點呢

想睇冧左一行

捱多半個鐘
因為要轉九號

12點落左波啦

屌 驚到即刻執野落去
邊有心情影

你喺澳門酒店呀？脆弱過脆弱雞腿包

唔會啦 完場

1點先落啦
星期日要返工的港豬

但怕大家出黎都會危險
我繼續留意住先
Thx!

咩酒店

香港

開名啦 咁脆弱

1001